連登EDM撚入

見到有巴打開po講edm
忍唔住都想講下
Electronic dance music=Edm

edm係10年前大家一定唔係好留意，先唔講以前嘅disco music，淨係講dj電音

10年前最hit會聽下r&b，rap

6,7年前最hit會聽lady gaga(poker face),Katy Perry(firework), Adele(Rolling in the deep),Taylor Swift等等

甚至幾年前hit到爆嘅counting star, maroon5，pitbull(timber)等等

到近年edm可以話佔據左樂壇主要地位

edm係近5年發展迅速，Calvin Harris, Hardwell, avicii等等dj上位，出一場show都幾十萬美金

入正題，The chainsmoker同coldplay最近出左隻新歌，見到d人不停吹捧同話好好聽，睇完都覺得嬲 coldplay最hit個時嘅yellow, fix you, the scientist個d歌同dj電音夾咩?????我最多接受到coldplay作完歌比人remix，而唔係feature,feature左基本上coldplay呢隊band除左主音其餘可以收皮

咁講唔係想話踩首歌難聽，唔係踩the chainsmoker，我由the chainsmoker出rose個首歌已經開始留意，而家佢紅左都合理我想表達嘅係而家係咪一定要edm先會紅？好似the weekend嘅歌，勁多autotune, maroon5兩首新歌(don't wanna know,cold),全部都係edm

Edm唔係唔好聽，因為變化多，易洗腦，聽得多係唔會悶，但係會好俗我第一個聽嘅dj係Calvin Harris,佢首summer之後開始聽hardwell, Steve aoki, Martin garrix, alesso等等，雖然過左咁耐但係仲保持到質素係好難得但係而家樂壇就有粗製濫造嘅感覺，究竟係而家嘅歌手乾塘定係d聽眾質素下降？

以前聽嘅pop music, country song, r&b好似已經紅唔起，一式一樣嘅歌只要加d remix就反而紅到爆，就好似d泡菜垃圾食物加d芝士就令到d港女流唒水爭住食，我唔想之後見到dj會同Adele或者john legend合作，billboard top100都係edm

唔知巴絲點睇，有錯請屌

My top5 dj(純屬個人喜好)

1.Calvin Harris
2.Robin Schulz
3.avicii
4.Martin garrix
5.G eazy

太多dj, zedd,skrillex,alesso個d都不錯

仲有avicii久休復出令人期待，tomorrowland亦都就快開

btw小弟開左個日經音樂推介po,巴絲們可以得閒睇下

Pitbull都算學edm

東京熱隻歌
你都冇講
好打有限

Kshmr
青smokers首closer
Btw roses個album係首選 佢出咁耐 我聽左咁耐

Secret

Skrillex is the best for sure
Afrojack
Flume
Tiesto
Seve Aoki
Galantis

我都唔明點解coldplay要搞埋edm
我唔覺得難聽 但覺得好無coldplay特色

仲係我spotify張list到
Jungle whistle又係好撚正 完全入左森林咁 勁有feel

VINAI
Zedd

不能同意更多

pitbull算係edm 但佢rap為主，唔係dj電音
佢同Chris brown, usher合作，我覺得係最佳拍檔

push

其實edm個根應該係Black Eyed Peas，將dance music加hiphop變做pop music